[
    {
    "question": "開発を上流工程から下流工程へという流れで行う事",
    "options": ["ウォータフォールモデル", "アジャイル開発", "駆動開発", "ウォークスルー"],
    "correct": "ウォータフォールモデル"
    },

    {
    "question": "数値演算の結果がデータ領域の上限よりも大きくなる事",
    "options": ["オーバーレイ", "オーバーフロー", "OS", "ガントチャート"],
    "correct": "オーバーフロー"
    },

    {
    "question": "システムが継続的に稼働し、利用可能な状態にある能力",
    "options": ["機密性", "完全性", "可用性", "安全性"],
    "correct": "可用性"
    },

    {
    "question": "遅延するとプロジェクト全体に影響を及ぼすような重要な作業経路",
    "options": ["相対パス", "クリティカルパス", "絶対パス", "ルートパス"],
    "correct": "クリティカルパス"
    },

    {
    "question": "企業が持つ競合他社に真似られない核となる能力",
    "options": ["コンプライアンス", "コーポレートガバナンス", "コールドスタンバイ", "コアコンピタンス"],
    "correct": "コアコンピタンス"
    },

    {
    "question": "システムを保護するために隔離された仮想環境",
    "options": ["DMZ", "ファイアウォール", "サンドボックス", "サージプロテクト"],
    "correct": "サンドボックス"
    },

    {
    "question": "システムの各状態とその振る舞いを可視的に表現する",
    "options": ["ガントチャート", "フローチャート", "状態遷移図", "親和図法"],
    "correct": "状態遷移図"
    },
    
    {
    "question": "修正プログラムが公開される前に、脆弱性を悪用して行われるサイバー攻撃",
    "options": ["DDos攻撃", "ゼロデイ攻撃", "ランサムウェア", "水飲み場攻撃"],
    "correct": "ゼロデイ攻撃"
    },

    {
    "question": "機器やシステムの不正な改ざんや解析等、不正行為に対する体制度合い",
    "options": ["耐タンパ性", "保守性", "機密性", "安全性"],
    "correct": "耐タンパ性"
    },

    {
    "question": "情報通信技術を利用できる人と利用できない人の間で生じる格差",
    "options": ["ディジタルディバイド", "ディジタルサイネージ", "SCM", "ディジタルフォレンジクス"],
    "correct": "ディジタルディバイド"
    },

    {
    "question": "攻撃者を誘い込み、監視・分析するために利用される「おとり」のようなシステム",
    "options": ["ファジング", "ハニーポット", "ペネトレーションテスト", "セキュリティテスト"],
    "correct": "ハニーポット"
    },

    {
    "question": "製造工場を持たない製造業のビジネスモデル",
    "options": ["ファウンドリ", "ファイアウォール", "フェールソフト", "ファブレス"],
    "correct": "ファブレス"
    },

    {
    "question": "パスワードを総当たりで試し認証を突破を図るサイバー攻撃",
    "options": ["リバースブルートフォース攻撃", "ブルートフォース攻撃", "インジェクション攻撃", "パスワードリスト攻撃"],
    "correct": "ブルートフォース攻撃"
    },

    {
    "question": "複数人でアイディアを出し合うことで、新しい発想を生み出す集団発想法",
    "options": ["ブレーンストーミング", "ファシリテーター", "レトロスペクティブ", "スプリント"],
    "correct": "ブレーンストーミング"
    },

    {
    "question": "初期段階で試作品を作成して検証する手法",
    "options": ["アジャイル開発", "スクラム開発", "スパイラルモデル", "プロトタイピング"],
    "correct": "プロトタイピング"
    },

    {
    "question": "ホワイトハッカーが実際にシステムに侵入を試み、セキュリティの脆弱性を確認する事",
    "options": ["ハニーポット", "ペネトレーションテスト", "サージプロテクト", "ウォークスルー"],
    "correct": "ペネトレーションテスト"
    },

    {
    "question": "プログラム実行中に不要になったメモリ領域を自動的に回収する仕組み",
    "options": ["ガベージコレクション", "メモリインタリーブ", "メモリリーク", "モーフィング"],
    "correct": "ガベージコレクション"
    },

    {
    "question": "ロボットを利用して、業務フローや作業手順が明確に決まっている、繰り返し行われる作業を自動化する",
    "options": ["RPA", "ASI", "MCP", "AGI"],
    "correct": "RPA"
    },

    {
    "question": "想定されるリスクを未然に防ぐためのプロセス",
    "options": ["リスクマネジメント", "レグレッションテスト", "リテールサポート", "リスクアセスメント"],
    "correct": "リスクマネジメント"
    },

    {
    "question": "正多角形をベースにしたグラフで複数の指標の大きさを比較するために用いられる",
    "options": ["ガントチャート", "レーダーチャート", "フローチャート", "トレンドチャート"],
    "correct": "レーダーチャート"
    },

    {
    "question": "あまり売れない商品も多数取り扱うことで、全体として大きな利益を生み出すビジネスモデル",
    "options": ["ボトルネック", "クリティカルパス", "データマイニング", "ロングテール"],
    "correct": "ロングテール"
    },

    {
    "question": "ソフトウェアやプログラム、Webサービスの間をつなぐインターフェース",
    "options": ["RPA", "API", "AES", "ARP"],
    "correct": "API"
    },

    {
    "question": "災害等緊急事態が起きたときに、企業や組織が重要業務を中断させずに継続、または早期に復旧するための計画",
    "options": ["BCM", "SCM", "BCP", "MPO"],
    "correct": "BCP"
    },

    {
    "question": "ネットワークに接続する機器にIPアドレスなどの設定情報を自動的に割り当てる仕組み",
    "options": ["DHCP", "ARP", "RARP", "NAPT"],
    "correct": "DHCP"
    },

    {
    "question": "Web上のグラフィックを記述するためのXMLベースのフォーマットで拡大しても画質が劣化しないのが特徴",
    "options": ["JPEG", "SVG", "PNG", "GIF"],
    "correct": "SVG"
    },

    {
    "question": "システムや機器が故障するまでの平均的な稼働時間を表す信頼性指標",
    "options": ["MTBF", "MCP", "MRP", "MTTR"],
    "correct": "MTBF"
    },

    {
    "question": "機械や装置の寿命期間における故障率の変化をグラフで示したもの",
    "options": ["OC曲線", "バスタブ曲線", "ゴンぺルツ曲線", "ROC曲線"],
    "correct": "バスタブ曲線"
    },

    {
    "question": "達成すべき最終的な目標を数値化したもの",
    "options": ["KPI", "PKI", "ROI", "KGI"],
    "correct": "KGI"
    },

    {
    "question": "営業活動にITを活用し、営業の質と効率を高め売り上げの増加につなげる事",
    "options": ["SFA", "SCM", "SPF", "SLA"],
    "correct": "SFA"
    },

    {
    "question": "作業を分解し、階層構造で表現することで、プロジェクトの全体像を把握し管理を効率化する",
    "options": ["WAF", "WBS", "XML", "XSS"],
    "correct": "WBS"
    }

]